{
    "question": "Hitunglah jumlah semua bilangan bulat antara 100 dan 500 yang tidak habis dibagi 5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]jumlah seluruhnya \\\\ S_{400} = \\frac{400}{2} (2(100)+(399)1) \\\\ S_{400} = 200(599) \\\\ S_{400} = 119800 \\\\ \\\\ kelipatan5 \\\\ S_{400} = \\frac{80}{2} (100+500) \\\\ S_{400} = 40(600) \\\\ S_{400} = 2400 \\\\ \\\\ 119800-2400=117400 \\\\ \\\\ *CMIIW*[/tex]",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jumlah suku dari 100-500 dikurangi jumlah suku yg habis dibagi 5. Logikanya spt itu saja.\nMisal: suku dari 100-500 dgn b=1 kita misal A dan suku dari 100-500 dgn b=5 kita misal B (dipahami B habis dibagi 5)\nSn(A) = 401/2 x (100+500) = 401/2 x 600 = 120300\nSn(B) = 81/2 x (100+500) = 81/2 x 600 = 24300\nMaka jumlah yg tdk habis dibagi 5 misalkan C\nSn(C) = Sn(A) - Sn(B) = 120300-24300 = 96000\nPenyelesaian soal ini menggunakan konsep suku ke n deret aritmatik+jumlah suku aritmatik dan himpunan.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-397",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x = \u00bd\u221a3\nsin 2x = sin 60\u00b0\n2x = 60\u00b0\n \u2192 2x = 60\u00b0+k.360\u00b0\n \u2192 x = 30\u00b0+180\u00b0\nk = 0 \u2192 x = 30\u00b0\nk = 1 \u2192 x =30+180 = 210\u00b0\n \u21922x = 120+k.360\n \u2192 x = 60+180\nk=0 \u2192 x = 60\u00b0\nk=1 \u2192 x = 60+180 = 240\u00b0\nHP = {30\u00b0, 60\u00b0, 210\u00b0, 240\u00b0}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-31000-pangkat-3-hasil-dari-12-pangkat-minu-123",
            "question": "Nilai dari : (3\u221a1000) pangkat 3\u00a0\r\nHasil dari (1/2) pangkat minus 3 x (1/2) pangkat 4\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u25a0(3akar1000)^3= 3\u00d73\u00d73=27, akar1000 pangkat 3=1,000,000. jadi hasil\nnya 27,000,000.\n\u25a0(1/2)^-3= 1/ 1/8= 8. sedangkan (1/2)^4= 1/16. jadi 8\u00d7 1/16= 8/16= 1/2= 0,5..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](3 \\sqrt{1000} )^{3} = 27 * 1000 \\sqrt{1000} = 270000\\sqrt{10} \\\\ ( \\frac{1}{2} )^{-3} * ( \\frac{1}{2} )^4 = ( \\frac{1}{2} )^{-3 + 4} = \\frac{1}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-2-pensil-dan-3-penggaris-adalah-rp1600-sedangkan-harga-3-692",
            "question": "Harga 2 pensil dan 3 penggaris adalah Rp1.600, sedangkan harga 3 pensil dan 5 penggaris jenis yang sama adalah Rp2.500. Harga 4 pensil dan 2 penggaris adalah..    a. Rp1.800\r\nb. Rp1.875\r\nc.Rp 1.892\r\nd. Rp 2.400 \r\n\r\nPlease yng tau tolong dibantu yaah ;$ ^^ thanks~",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 pensil = 500<br>1 pengaris = 200<br>4 pensil = 2000<br>2 penggaris = 400<br>jadi d . 2400",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2a + 3b\u00a0= Rp.1.600l x 3\u00a0\u0399 = 6a + 9b = 4.800<br>3a + 5b = Rp.2.500l\u00a0x 2\u00a0\u0399 =<u> 6a + 10b = 5.000 \u00a0 -</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a00 \u00a0+ (-1b) = -200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -b = -200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0b \u00a0 = Rp.200<br>2a + 3b\u00a0= Rp.1.600l\u00a0x 5\u00a0\u0399 = 10a + 15b = 8.000<br>3a + 5b = Rp.2.500l\u00a0x 3\u00a0\u0399 =\u00a0 <u>9a + 15b = 7.500 \u00a0-<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a \u00a0 \u00a0+ 0 = 500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = Rp.500<br>4(500) + 2(200) = 2.000 + 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp.2.400,00",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-luas-juring-opq-1925-cm2-dan-luas-juri-334",
            "question": "Pada gambar di samping, luas juring OPQ = 19,25 cm2 dan luas juring ORS = 51,33 cm2. Jika besar sudut POQ 45 derajat maka besar sudut ROS adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama kita cari dulu panjang jari2 lingkaran. kenapa? karena untuk mencari besar sudut dengan rumus luas juring memuat panjang jari-jari lingkarang.\u00a0<br><br>bagaimana mencari panjang jari-jari? kita manfaatkan luas juring POQ, sehingga diperoleh pers<br>L POQ = &lt;POQ/360 x L lingkaran<br>19,25 = 45/360 x\u00a0[tex] \\pi [/tex] r\u00b2\u00a0<br>19,25 = 1/8 x 22/7 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 19,25x8x7 / 22 = 1078/22 = 49\u00a0<br>r =\u00a0\u221a49 = 7\u00a0<br><br>selanjutnya kita cari besar sudut ROS, tapi sebelumnya kita ubah dulu luas busur ROS yaitu 51,33 dalam bentuk pecahan supaya lebih mudah dalam perhitungan nanti, jadi 51,33 = 51 + 0,33 = 51 + 1/3 = 154/3<br>L ROS = &lt;ROS / 360 x L lingkaran<br>154/3 = &lt;ROS/360 x 22/7 x 49\u00a0<br>&lt;ROS = 154 x 360 x 7 / (3x22x49) = (154x120) / (22 x 7) = 120\u00a0<br>jadi besar sudut ROS adalah 120 derajat<br><br>semoga membantu dan mudah dipahami<br>#FunWithMath<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salin-dan-lengkapilah-daftar-berikut-ini-no-bruto-689",
            "question": "salin dan lengkapilah daftar berikut ini no\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bruto\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 tara\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 netto\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 presentase tara 1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 kg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ........\u00a0\u00a0 \u00a0 19 kg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ....... 2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ......\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 5 kg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 .........\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2,12% 3\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 50 kg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ........\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 48 kg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ...........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tara=1 kg\nperrentase tara=5%\n2.tara=maaf sya lupa\n3.Tara=2 kg\npersentase tara=4%",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. tara = 20 kg - 19 kg = 1 kg\n     presentase tara = 1 kg \u00f7 20 kg \u00d7 100% = 5%\n2. bruto = \u25cf 5 \u00f7 x = 2,12%\n                     \u25cb 5 \u00f7 x = 2,12% \u00f7 100%\n                         5 \u00f7 x = 0,0212\n                     \u25cf x = 5 \u00f7 0,0212\n                         x = 235,85 kg\n     netto = 235,85 kg - 5 kg = 230,85 kg\n3. tara = 50 kg - 48 kg = 2 kg\n     presentase tara = 2 kg \u00f7 50 kg \u00d7 100% = 4%\n\nMaaf jika salah..\nSemoga membantu..\nO:) :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-prisma-tegak-berbentuk-belah-ketupat-dengan-panjang-diagon-400",
            "question": "Sebuah prisma tegak berbentuk belah ketupat dengan panjang diagonal 12 cm dan 16 cm. jika luas seluruh permukaan prisma 392 cm^2, volume prisma adalah...    pakai caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d1 = 12 cm<br>d2 = 16 cm<br>luas seluruh permukaan= 392 cm\u00b2<br>untuk sisi belah ketupat pakai rumus pythagoras kelipatan\u00a03, 4, 5<br>alas = 1/2\u00a0.12 = 6 = 3<br>tinggi = 1/2 . 16 = 8 = 4<br>sisi miring/sisi belah ketupat = 5=10 cm<br><br>luas seluruh permukaan = 2 luas alas + t.keliling belah ketupat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 . 1/2 . d1 . d2 + t 4s<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 12 . 16 + 4 . t. 10<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 192 + 40t<br>40t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0392\u00a0-\u00a0192<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = \u00a0200/40<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 5 cm<br><br>volume = luas alas x\u00a0 tingi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/2 . d1 . d2 x t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 1/2 . 12 . 16 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 480 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-busur-ab-40cm-dan-besar-sudut-aob-50derajat-dan-391",
            "question": "diketahui panjang busur AB 40cm dan besar sudut AOB 50derajat dan sudut COD 80derajat hitunglah panjang CD please jawab dalam waktu 15menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{Pb AB}{Pb CD} [/tex] = [tex] \\frac{sudut AOB}{sudut COD} <br><br>[/tex][tex] \\frac{40}{CD} [/tex] = [tex] \\frac{50}{80} [/tex]<br>\u00a0CD = 40.80 / 50<br>\u00a0CD = 64 cm<br>Gud Luck !<br>jadikan yg terbaik ya :D<br>\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-terbesar-yang-dapat-dimasukkan-ke-dalam-kubus-yang-pa-293",
            "question": "Volume bola terbesar yang dapat dimasukkan ke dalam kubus yang panjang rusuknya 24 cm adalah............    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;tolong dong diberi caranya,terimakasih&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s\u00a0= 24 cm<br>d = s = 24 cm<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0\u00d7 24 = 12 cm<br><br>volume bola terbesar =\u00a0<u></u>[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] r^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7\u00a0[tex]12^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 1728<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2304\u00a0\u00d7 3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7234.56\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>maaf kalo salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-pecahan12-per-25-06-465-per-8-145",
            "question": "diketahui pecahan:12 per 25 ; 0,6 ;46%;5 per 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 urutan pecahan dari terbesar ke terkecil adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 per 8 ; 0,6 ;12 per 25; 46%<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "urutannya :<br>5 per 8 ; 0,6 ; 12 per 25 ; 46%\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}